年度人氣女團戰況激烈：TWICE暫時登頂，BLACKPINK第二！

隨著TWICE狀態式微、BLACKPINK走向全球、RedVelvet醜聞被曝光、IZ*ONE明年解散?
2020年底的韓國女團陷入了競爭白熱化階段，各家似乎都想靠拿下獎項佐證自身地位。
於是，作為兵家必爭之地的AAA人氣獎女團部門，成為粉絲們的首戰場合。
這個100%由投票決定排名的獎項，在評判女團本土人氣上極具借鑒意義。

首先是作為第一名的TWICE能破除3名成員戀愛傳聞、上一次回歸成績有下跌的劣勢，重新穩穩地站在女團TOP的位置，應該出乎了不少人的意料。
大家都知道，對於女愛豆來說，緋聞可謂是重量級的負面新聞，極可能導致粉絲流失，甚至是“脫粉回踩”。
而TWICE最大的賣點正是“元氣少女”形象，因此MOMO、志效(最近已分手)的戀愛官宣，以及彩瑛前段時間的疑似戀情，其實對整個組合的傷害並不小。

不過，國民女團畢竟是國民女團，仍然能屹立在女團的巔峰，看來她們仍然是人氣獎的熱門選手。
其次，排在第二位的BLACKPINK居然屈居人後，也實在是讓人驚訝。
2020年以來，BLACKPINK的發展趨勢非常好，前有Lisa融入中國市場，擴大組合認知度；後有組合與賽琳娜等知名歐美歌手合作，進軍歐美市場。
如此努力地拓展人氣，但位居第二，也挺可惜的。

作為第三位的RedVelvet算是保持住了一如既往的水準，雖然難以登頂，但保住了第一梯隊女團的地位。
最後，Dreamcatcher、GFriend、IZ*ONE分別位列第四、第五、第六，也不太符合韓圈對他們人氣的認知。
能在人氣一向穩定的GFriend和銷量永遠在破紀錄的IZONE之中“殺”出一條血路，衝到第四名的位置，可見Dreamcatcher在本土的人氣比海外粉絲想像中要高。

總的來說，目前人氣獎投票的成績算得上意料之外、情理之中。
以TWICE打頭陣的TOP3仍然處於女團頂峰，幾大高人氣但地位還不穩定的年輕女團還在競爭之中。
當然，目前的成績並非最終結果，因為AAA人氣獎投票尚未截止，榜上有名的女團在票數上也相當接近，第一名與第六名的差別不過是一百多票而已，任何位置變動都可能發生。
這也說明曾經的一家獨大或數家獨大的局面已經不復存在，以aespa、stayc為首的五代女團在出道之後，勢必將引發女團之間更為激烈的競爭。

如今，四代女團們如果不轉型、好好利用熱度，遲早也會落後於更年輕漂亮的新一代偶像，甚至被替代。

因此，也希望TWICE、BLACKPINK等女團能從目前的人氣趨勢中找出自身轉型的劣勢，既然要以愛豆的身份活躍於娛樂圈，那就要不斷地帶來新鮮感，避免被新人代替。

Twice又贏

twice no.1

大家都知道，對於女愛豆來說，緋聞可謂是重量級的負面新聞，極可能導致粉絲流失，甚至是“脫粉回踩”。

yes its me

恭喜晒瓦斯

Where is mamamoo?

唔入流嘅三線女團

2020首位個人女solo 超過十萬

賣左過百萬隻碟都要俾我T寶踩住上

melon係izone第一WO

T寶：單手都打贏你
不過篇野冇提到一樣重要野
男人婆退團其實係對T寶有正面加成

居然無omg但係有dc
0公信力

跳幼稚園舞唱兒歌都贏？課咗幾多

佢幾時先識合埋個口

國民女團邊有得輸
等於以前既少時
比你地全部一齊上都打唔撚贏

Omg 粉絲打榜能力一般 忠粉唔夠多